\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{mdframed}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{lipsum}
\usepackage{relsize}
\usepackage{amssymb,amsmath,amsthm}
\usepackage{color}
\usepackage{fourier-orns} 
\usepackage{pifont}


\definecolor{mygreen}{rgb}{0.20,0.50,0.20}
\definecolor{myyellow}{rgb}{0.7,0.6,0.1}
\definecolor{myblue}{rgb}{0.2,0.2,0.5}

\newcommand{\couleurR}[1]{\textcolor{red}{#1}}
\newcommand{\couleurG}[1]{\textcolor{mygreen}{#1}}
\newcommand{\EncadreNJ}[1]{\fcolorbox{black}{yellow}{#1}}
\newcommand{\couleurB}[1]{\textcolor{myblue}{#1}}

\title{Leçons CM mathématique}
\author{Ilian Ben Hamou}
\date{19 Janvier 2022}

\begin{document}
\maketitle

\tableofcontents
\newpage

\section{Information PDF}

Pour les propriétés, etc..., voir cours. Le numéro du diapo correspond au slides que vous trouverez sur \couleurB{\href{https://ent.uca.fr/moodle/course/view.php?id=28454}{Moodle}} \label{seq:Moodle} (pour le moment il n'y en a qu'un) et le numéro de page signifie la page dans la diapo (logique). Je mettrai régulièrement à jour ce document pour y apporter tous mes cours.

\section{Information concernant le deuxième semestre}
\subsubsection{Examens}
\begin{itemize}[label=\textbullet]
\item E.T\footnote{et pas l'extraterrestre je te sens venir} $\rightarrow$ \couleurR{E}xamen \couleurR{T}erminal : 40\% de la note. Date inconnu.
\item E.I $\rightarrow$ \couleurR{E}xamen \couleurR{I}ntermédiaire : 40\% de la note aussi. D'après le prof il sera situé dans les alentours du 15-20 Mars 2022. Il nous as aussi dis qu'il sera peut-être placé dans les alentours de 18H30.
\item Note de TD. Des petits contrôles éparpillé dans le semestre en TD. La participation et la régularité compteront dans les 20\% de la note du TD mais ce sera au prof d'en décidé si il note ou pas sur ça.\\

\end{itemize}

\danger \ \ Les QCM qui sont mis a disposition sur l'ent en mathématique ne compteront plus dans la note du semestre. Ils ne seront que facultatif et serviront d'exercice d'entrainement.
\subsubsection{Informations du prof et des cours}
A partir du Second semestre, il n'y aura plus aucun cours en TD.\\
\\
Tous les cours projetés (slides) et les TD sont disponible sur l'ENT\footnote{voir \ref{seq:Moodle}} dans la section " Mathématique S2 "

Si on a besoin de poser une question. " Ne surtout pas hésiter " à le contacter par mail \couleurB{\href{mailto:abel.lacabanne@uca.fr}{abel.lacabanne@uca.fr}}

\newpage

\section{Exemples sur la Relation de comparaison des fonctions}
\subsection{Exemples (Diapo 1, page 3)}
\subsubsection{1\ier{} exemple}
$ \couleurG{x^3+2x^4+31x^7} = o(\couleurR{x^2}) $\\
\\
On calcul $ \frac{\couleurG{x^3+2x^4+31x^7}}{\couleurR{x^2}} $ \ \ (et en particulier sa limite en 0)\\
Or $\frac{x^3+2x^4+31x^7}{x^2} = \frac{x^2(x+2x^2+31x^5)}{x^2} = x+2x^2+31x^5 $ \ \ \ qui a pour limite 0 en o\\
\\
Donc $\lim_{x \to 0} \ \frac{x^3+2x^4+31x^7}{x^2} = 0 $ et $x+2x^2+31x^5 = o(x^2)$ en 0\\\\
De même, $x^3+2x^4+31x^7 = 0$ en 0\\
	Par contre, $x^3+2x^4+31x^7$ n'est pas un $o(x^3)$ en 0 car il a pour limite 1 en 0\\
	\\
	
	$\frac{x^3+2x^4+31x^7}{x^3} = 1+2x+31x^4$\\
	
	et $\lim_{x \to 0} \ 1+2x+31x^4 = 1$\\
	\\
	\\
	

\subsubsection{2\ieme{} exemple }
$sin(x) = o(1)$ en 0\\
\\
En effet, $\frac{sin(x)}{1}$ a pour limite 0 en 0\\
Donc $sin(x) = o(1)$ en 0\\
\\
Mais que ce passe-t-il si cette fois ci nous avons : \ $sin(x) = o(x)$ en 0 ?\\
\\
$\frac{sin(x)}{x} = \frac{sin(x) - sin(0)}{x-0}$ \ tend vers $sin'(0) = cos(0) = 1$ en 0.\\
\\
Donc $sin(x) $ n'est pas un $o(x)$ en 0.
\subsubsection{3\ieme{} exemple }
Il l'a pas fait surry :3\\

\subsection{Preuve de la proposition (Diapo 1, page 4)}
\subsubsection{1\ier{} point: $\forall n,m \in \mathbb{Z} ...$}
Ce Premier point n'a pas été étudier en cours sorry.
\subsubsection{2\ieme{} point: $(f+g)(x) = o(x^n)$}
\couleurR{Propriété}: Si $f(x) = o(x^n)$ et $g(x) = o(x^n)$ alors $(f+g)(x)=o(x)$
\\\\

\couleurB{Preuve}:\\
On calcul $\frac{(f+g)(x)}{x^n}$ et en particulier sa limite en 0:\\
\\
$\frac{(f+g)(x)}{x^n} = \frac{f(x)+g(x)}{x^n} = \frac{g(x)}{x^n} + \frac{f(x)}{x^n}$\\
Donc $\lim_{x \to 0} \ \frac{(f+g)(x)}{x^n} = 0$.\\
\\
Il tendent vers 0 en 0 car:\\

\begin{itemize}[label=\textbullet]
\item $f(x) = o(x^n)$ en 0
\item$g(x) = o(x^n)$ en 0
\end{itemize}

Et ainsi $(f+g)(x) = o(x^n)$\\
\subsubsection{3\ieme{} point: $(fg)(x) = o(x^{n+m}$)}
\couleurR{Propriété}: Si $f(x) = o(x^n)$ et $g(x) = o(x^m)$ alors $(fg)(x)=o(x^n+m)$\\
\\
\couleurB{Preuve}:\\
\\
$\frac{(fg)(x)}{x^{n+m}} = \frac{f(x) g(x)}{x^n x^m} = \frac{f(x)}{x^n} \times \frac{g(x)}{x^m}$\\
Or $\lim_{x \to 0} \ \frac{f(x)}{x^n} = 0 = \lim_{x \to 0} \ \frac{g(x)}{x^m}$\\
\\
Ainsi, $\lim_{x \to 0} \ \frac{(fg)(x)}{x^{n+m}} = 0$ et donc $(fg)(x) = o(x^{n+m})$ en 0

\subsection{Exemple (Diapo 1, page 5)}
Les fonctions $x^2, x, ln(x) et e^x$ tendent toutes vers $+\infty $ en $+\infty$ mais
\begin{itemize}[label=\textbullet]
\item $ln(x) = o(x)$
\item $x = o(x^2)$
\item $x^2 = o(e^x)$
\end{itemize}

Voici un représentation graphique de la liste précédente que le prof nous as donné.\\
\\

\includegraphics{graph_prof_negli.png}\\
\\
( juge pas stp j'ai oublié ma tablette graphique a Marseille et je l'ai fait sur paint :/ )\\
\\
Ce graphique signifie que :\\
\begin{itemize}[label=\textbullet]
\item $\frac{ln(x)}{x} = 0$
\item $\frac{x}{x^2} = 0$
\item $\frac{x^2}{e^x} = 0$
\end{itemize}

\subsection{Proposition / Preuve (Diapo 1, page 6)}
\subsubsection{1\iere{} preuve : \ding{202} $\Rightarrow$ \ding{203}}

On suppose que $f = o(g)$ en $\alpha$,\\
	
	C'est à dire $\lim_{x \to \alpha} = \frac{f(x)}{g(x)}$\\
	On pose $\epsilon (x) = \frac{f(x)}{g(x)}$. Donc, on a: 
	\begin{itemize}
	\item $\lim_{x \to \alpha} \ \epsilon = 0$
	\item $\epsilon (x)(g(x)) = \frac{f(x)}{g(x)} \times g(x) = f(x)$
	\end{itemize}
	
	Donc $\epsilon$ vérifie les conditions de \ding{203}
\subsubsection{2\ieme{} preuve : \ding{203} $\Rightarrow$ \ding{202}}

On dispose de $\epsilon$ tel que:\\
\\
$\lim_{x \to \alpha} \epsilon(x)=0$ et $f(x) = \epsilon(x)  g(x) $ au voisinage de $\alpha$\\
\\
On veut montrer que $f = o(g)$ en $\alpha$:\\\\
	
	$\frac{f(x)}{g(x)}= \frac{\epsilon g(x)}{g(x)} = \epsilon (x)$\\
\\
Donc $\lim_{x \to \alpha} \frac{f(x)}{g(x)} = 0$ et $f = o(g)$ en $\alpha$
\section{Exemples sur le Développement limité}

A venir... 

\end{document}